{
    "questions": [
      {
        "number": 1,
        "type": "moji",
        "question": "この　町の　<em>入口</em>は　どのぐらいですか。",
        "options": [
          {
            "1": "にんこう"
          },
          {
            "2": "ひとくち"
          },
          {
            "3": "じんこう"
          },
          {
            "4": "いりぐち"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "いりぐち"
      },
      {
        "number": 2,
        "type": "goi",
        "question": "<ruby>暑<rt>あつ</rt></ruby>いですね。エアコンを＿＿＿。",
        "options": [
          {
            "1": "つけましょう"
          },
          {
            "2": "あけましょう"
          },
          {
            "3": "おしましょう"
          },
          {
            "4": "ひらきましょう"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "つけましょう"
      },
      {
        "number": 3,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>黒<rt>くろ</rt></ruby>い　ペン＿＿＿<ruby>書<rt>か</rt></ruby>いて　ください。",
        "options": [
          {
            "1": "を"
          },
          {
            "2": "に"
          },
          {
            "3": "が"
          },
          {
            "4": "で"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "で"
      },
      {
        "number": 4,
        "type": "moji",
        "question": "あの　人は　<em>かいしゃいん</em>です。",
        "options": [
          {
            "1": "会社人"
          },
          {
            "2": "会社員"
          },
          {
            "3": "社会人"
          },
          {
            "4": "社会員"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "会社員"
      },
      {
        "number": 5,
        "type": "goi",
        "question": "ああ、のどが＿＿＿。つめたい　<ruby>水<rt>みず</rt></ruby>が　<ruby>飲<rt>の</rt></ruby>みたい。",
        "options": [
          {
            "1": "いたかった"
          },
          {
            "2": "かわいた"
          },
          {
            "3": "すいた"
          },
          {
            "4": "ぬれた"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "かわいた"
      },
      {
        "number": 6,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんは　イギリス<ruby>人<rt>じん</rt></ruby>＿＿＿<ruby>結<rt>け</rt>婚<rt>っこん</rt></ruby>しました。",
        "options": [
          {
            "1": "と"
          },
          {
            "2": "に"
          },
          {
            "3": "を"
          },
          {
            "4": "へ"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "と"
      },
      {
        "number": 7,
        "type": "moji",
        "question": "今、<em>四時</em>です。",
        "options": [
          {
            "1": "よじ"
          },
          {
            "2": "しじ"
          },
          {
            "3": "ようじ"
          },
          {
            "4": "よんじ"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "よじ"
      },
      {
        "number": 8,
        "type": "goi",
        "question": "すみません、お<ruby>手洗<rt>てあら</rt></ruby>いを＿＿＿ください。",
        "options": [
          {
            "1": "かけて"
          },
          {
            "2": "かりて"
          },
          {
            "3": "かえして"
          },
          {
            "4": "かして"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "かして"
      },
      {
        "number": 9,
        "type": "bunpo",
        "question": "この　<ruby>道<rt>みち</rt></ruby>＿＿＿まっすぐ　<ruby>行<rt>い</rt></ruby>って　ください。",
        "options": [
          {
            "1": "に"
          },
          {
            "2": "を"
          },
          {
            "3": "で"
          },
          {
            "4": "が"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "を"
      },
      {
        "number": 10,
        "type": "moji",
        "question": "<em>ことし</em>　日本へ　来ました。",
        "options": [
          {
            "1": "来年"
          },
          {
            "2": "去年"
          },
          {
            "3": "本年"
          },
          {
            "4": "今年"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "今年"
      },
      {
        "number": 11,
        "type": "goi",
        "question": "あの　<ruby>先生<rt>せんせい</rt></ruby>の　<ruby>授業<rt>じゅぎょう</rt></ruby>は＿＿＿。",
        "options": [
          {
            "1": "つまる"
          },
          {
            "2": "つまらない"
          },
          {
            "3": "つもる"
          },
          {
            "4": "つもらない"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "つまらない"
      },
      {
        "number": 12,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>先月<rt>せんげつ</rt></ruby>　<ruby>日本<rt>にほん</rt></ruby>に　<ruby>来<rt>き</rt></ruby>ました。<ruby>来月<rt>らいげつ</rt></ruby>の　<ruby>10日<rt>とおか</rt></ruby>＿＿＿います。",
        "options": [
          {
            "1": "まで"
          },
          {
            "2": "から"
          },
          {
            "3": "か"
          },
          {
            "4": "でも"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "まで"
      },
      {
        "number": 13,
        "type": "moji",
        "question": "<em>今日</em>は　日曜日で、休みです。",
        "options": [
          {
            "1": "きょう"
          },
          {
            "2": "きゅう"
          },
          {
            "3": "ほんじつ"
          },
          {
            "4": "こにち"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "きょう"
      },
      {
        "number": 14,
        "type": "goi",
        "question": "これは、＿＿＿　<ruby>食<rt>た</rt></ruby>べれない。",
        "options": [
          {
            "1": "まずくて"
          },
          {
            "2": "おいしくて"
          },
          {
            "3": "やすくて"
          },
          {
            "4": "きらくて"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "まずくて"
      },
      {
        "number": 15,
        "type": "bunpo",
        "question": "では、<ruby>土曜日<rt>どようび</rt></ruby>＿＿＿　<ruby>日曜日<rt>にちようび</rt></ruby>に　もう　<ruby>一度<rt>いちど</rt></ruby><ruby>電話<rt>でんわ</rt></ruby>します。",
        "options": [
          {
            "1": "に"
          },
          {
            "2": "も"
          },
          {
            "3": "や"
          },
          {
            "4": "か"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "か"
      },
      {
        "number": 16,
        "type": "moji",
        "question": "これから　日本語を　<em>勉強</em>します。",
        "options": [
          {
            "1": "ばんきゅう"
          },
          {
            "2": "べんきょう"
          },
          {
            "3": "べんきゅう"
          },
          {
            "4": "ばんきょう"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "べんきょう"
      },
      {
        "number": 17,
        "type": "goi",
        "question": "<ruby>今日<rt>きょう</rt></ruby>が　＿＿＿　で、<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>が　<ruby>三日<rt>みっか</rt></ruby>です。",
        "options": [
          {
            "1": "はつか"
          },
          {
            "2": "ふつか"
          },
          {
            "3": "よっか"
          },
          {
            "4": "はたち"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "ふつか"
      },
      {
        "number": 18,
        "type": "bunpo",
        "question": "＿＿＿　フランス<ruby>語<rt>ご</rt></ruby>が　できる　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>は　いませんか。",
        "options": [
          {
            "1": "だれが"
          },
          {
            "2": "だれか"
          },
          {
            "3": "だれでも"
          },
          {
            "4": "だれも"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "だれか"
      },
      {
        "number": 19,
        "type": "moji",
        "question": "父は　フランス語が　<em>じょうず</em>です。",
        "options": [
          {
            "1": "下手"
          },
          {
            "2": "手上"
          },
          {
            "3": "手下"
          },
          {
            "4": "上手"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "上手"
      },
      {
        "number": 20,
        "type": "goi",
        "question": "A「<ruby>東京<rt>とうきょう</rt></ruby>まで　あと　どのくらい　かかりますか。」 B「もうすぐ＿＿＿よ。」",
        "options": [
          {
            "1": "つきます"
          },
          {
            "2": "でます"
          },
          {
            "3": "うごきます"
          },
          {
            "4": "かえります"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "つきます"
      },
      {
        "number": 21,
        "type": "bunpo",
        "question": "これは　<ruby>日本語<rt>にほんご</rt></ruby>で　＿＿＿　<ruby>言<rt>い</rt></ruby>いますか。",
        "options": [
          {
            "1": "なに"
          },
          {
            "2": "どう"
          },
          {
            "3": "どうやって"
          },
          {
            "4": "なぜ"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "どう"
      },
      {
        "number": 22,
        "type": "moji",
        "question": "<em>駅</em>まで、タクシーで　十分です。",
        "options": [
          {
            "1": "いき"
          },
          {
            "2": "あき"
          },
          {
            "3": "うき"
          },
          {
            "4": "えき"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "えき"
      },
      {
        "number": 23,
        "type": "goi",
        "question": "＿＿＿、<ruby>失礼<rt>しつれい</rt></ruby>ですが、<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんでは　ありませんか。",
        "options": [
          {
            "1": "ええ"
          },
          {
            "2": "あのう"
          },
          {
            "3": "ああ"
          },
          {
            "4": "じゃあ"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "あのう"
      },
      {
        "number": 24,
        "type": "bunpo",
        "question": "きのうは、そんなに＿＿＿ね。",
        "options": [
          {
            "1": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　ないでしょた"
          },
          {
            "2": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったです"
          },
          {
            "3": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったでした"
          },
          {
            "4": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>かった　では　ないです"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "<ruby>寒<rt>さむ</rt></ruby>く　なかったです"
      },
      {
        "number": 25,
        "type": "moji",
        "question": "<em>けさ</em>は　七時に　起きて　ジョギングしました。",
        "options": [
          {
            "1": "本朝"
          },
          {
            "2": "分朝"
          },
          {
            "3": "会朝"
          },
          {
            "4": "今朝"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "今朝"
      },
      {
        "number": 26,
        "type": "goi",
        "question": "チャンネルを　かえるから、テレビの＿＿＿を　<ruby>取<rt>と</rt></ruby>って　ください。",
        "options": [
          {
            "1": "リモコン"
          },
          {
            "2": "パソコン"
          },
          {
            "3": "エアコン"
          },
          {
            "4": "コンピューター"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "リモコン"
      },
      {
        "number": 27,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　テニスが　<ruby>好<rt>す</rt></ruby>きですが、<ruby>上手<rt>じょうず</rt></ruby>＿＿。",
        "options": [
          {
            "1": "ありません"
          },
          {
            "2": "ないです"
          },
          {
            "3": "なりません"
          },
          {
            "4": "じゃ　ありません"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "じゃ　ありません"
      },
      {
        "number": 28,
        "type": "moji",
        "question": "休みの　日は　<em>母</em>に　電話を　します。",
        "options": [
          {
            "1": "はは"
          },
          {
            "2": "ちち"
          },
          {
            "3": "まま"
          },
          {
            "4": "かか"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "はは"
      },
      {
        "number": 29,
        "type": "goi",
        "question": "A「ただいま。」B「＿＿＿。」",
        "options": [
          {
            "1": "いってきます"
          },
          {
            "2": "いただきます"
          },
          {
            "3": "いらっしゃいませ"
          },
          {
            "4": "おかえりなさい"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "おかえりなさい"
      },
      {
        "number": 30,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>田中<rt>たなか</rt></ruby>さんは＿＿＿やさしい　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>です。",
        "options": [
          {
            "1": "きれいで"
          },
          {
            "2": "きれくて"
          },
          {
            "3": "きれいと"
          },
          {
            "4": "きれい"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "きれいで"
      },
      {
        "number": 31,
        "type": "moji",
        "question": "先生が　<em>学生</eに　話を　します。",
        "options": [
          {
            "1": "がせい"
          },
          {
            "2": "がくせい"
          },
          {
            "3": "がくせん"
          },
          {
            "4": "がっせい"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "がくせい"
      },
      {
        "number": 32,
        "type": "goi",
        "question": "いい　<ruby>天気<rt>てんき</rt></ruby>だから、どこかへ　______　か。",
        "options": [
          {
            "1": "でかけません"
          },
          {
            "2": "でません"
          },
          {
            "3": "あそびません"
          },
          {
            "4": "きません"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "でかけません"
      },
      {
        "number": 33,
        "type": "bunpo",
        "question": "Ａ「あなたの　コーヒーカップは　どれですか。」\nＢ「いちばん　______　です。」",
        "options": [
          {
            "1": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きかった"
          },
          {
            "2": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きもの"
          },
          {
            "3": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きいの"
          },
          {
            "4": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きい"
          }
        ],
        "answer": 3,
        "answer_text": "<ruby>大<rt>おお</rt></ruby>きいの"
      },
      {
        "number": 34,
        "type": "moji",
        "question": "<em>ほにゃ</em>は　駅の　前に　あります。",
        "options": [
          {
            "1": "書店"
          },
          {
            "2": "書屋"
          },
          {
            "3": "本店"
          },
          {
            "4": "本屋"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "本屋"
      },
      {
        "number": 35,
        "type": "goi",
        "question": "毎朝、6時に　_____　仕事に　行きます。",
        "options": [
          {
            "1": "おいて"
          },
          {
            "2": "おきて"
          },
          {
            "3": "おこして"
          },
          {
            "4": "おして"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "おきて"
      },
      {
        "number": 36,
        "type": "bunpo",
        "question": "あの　______　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>は　だれですか。",
        "options": [
          {
            "1": "かみは　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>いの"
          },
          {
            "2": "かみは　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
          },
          {
            "3": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>いの"
          },
          {
            "4": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "かみの　<ruby>長<rt>なが</rt></ruby>い"
      },
      {
        "number": 37,
        "type": "moji",
        "question": "田中さんは　<em>明るい</em>　人です。",
        "options": [
          {
            "1": "あかるい"
          },
          {
            "2": "あきるい"
          },
          {
            "3": "あくるい"
          },
          {
            "4": "あけるい"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "あかるい"
      },
      {
        "number": 38,
        "type": "goi",
        "question": "この　<ruby>紙<rt>かみ</rt></ruby>は　______　ですが、とても　じょうぶです。",
        "options": [
          {
            "1": "うすい"
          },
          {
            "2": "あつい"
          },
          {
            "3": "こい"
          },
          {
            "4": "すずしい"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "うすい"
      },
      {
        "number": 39,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は　あの　<ruby>人<rt>ひと</rt></ruby>を　______　。",
        "options": [
          {
            "1": "しません"
          },
          {
            "2": "して　いません"
          },
          {
            "3": "しりません"
          },
          {
            "4": "しって　いません"
          }
        ],
        "answer": 3,
        "answer_text": "しりません"
      },
      {
        "number": 40,
        "type": "moji",
        "question": "明日の　<em>ごご</em>は　雨でしょう。",
        "options": [
          {
            "1": "牛後"
          },
          {
            "2": "午後"
          },
          {
            "3": "牛前"
          },
          {
            "4": "後前"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "午後"
      },
      {
        "number": 41,
        "type": "moji",
        "question": "<ruby>赤<rt>あか</rt></ruby>ちゃんの　<ruby>泣<rt>な</rt></ruby>き<ruby>声<rt>ごえ</rt></ruby>が　______、ねられなかった。",
        "options": [
          {
            "1": "げんきで"
          },
          {
            "2": "うるさくて"
          },
          {
            "3": "にぎやかで"
          },
          {
            "4": "いそがしくて"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "うるさくて"
      },
      {
        "number": 42,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>近<rt>ちか</rt></ruby>くの　スーパーは　<ruby>夜<rt>よる</rt></ruby>１０時まで　______。",
        "options": [
          {
            "1": "あいて　います"
          },
          {
            "2": "あけて　います"
          },
          {
            "3": "あきます"
          },
          {
            "4": "あけます"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "あいて　います"
      },
      {
        "number": 43,
        "type": "moji",
        "question": "ガソリンが　<ruby>高<rt>たか</rt></ruby>くても　<em>車</em>に　のります。",
        "options": [
          {
            "1": "しゃ"
          },
          {
            "2": "ちゃ"
          },
          {
            "3": "かるま"
          },
          {
            "4": "くるま"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "くるま"
      },
      {
        "number": 44,
        "type": "goi",
        "question": "<ruby>明日<rt>あした</rt></ruby>は　<ruby>雪<rt>ゆき</rt></ruby>が　______そうです。",
        "options": [
          {
            "1": "おりる"
          },
          {
            "2": "ふる"
          },
          {
            "3": "おちる"
          },
          {
            "4": "とまる"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "ふる"
      },
      {
        "number": 45,
        "type": "bunpo",
        "question": "A「すてきな　シャツですね。」\nB「ありがとうございます。<ruby>兄<rt>あに</rt></ruby>に　______。",
        "options": [
          {
            "1": "もらったんです"
          },
          {
            "2": "あげたんです"
          },
          {
            "3": "くれたんです"
          },
          {
            "4": "やったんです"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "もらったんです"
      },
      {
        "number": 46,
        "type": "moji",
        "question": "<em>先月</em>、花見を　しました。",
        "options": [
          {
            "1": "せんげつ"
          },
          {
            "2": "せんがつ"
          },
          {
            "3": "さんがつ"
          },
          {
            "4": "さんげつ"
          }
        ],
        "answer": 1,
        "answer_text": "せんげつ"
      },
      {
        "number": 47,
        "type": "goi",
        "question": "この　へやは、だんぼうが　<ruby>入<rt>はい</rt></ruby>って　いて　______　です。",
        "options": [
          {
            "1": "さむい"
          },
          {
            "2": "つめたい"
          },
          {
            "3": "あたたかい"
          },
          {
            "4": "すずしい"
          }
        ],
        "answer": 3,
        "answer_text": "あたたかい"
      },
      {
        "number": 48,
        "type": "bunpo",
        "question": "<ruby>私<rt>わたし</rt></ruby>は、<ruby>先月<rt>せんげつ</rt></ruby>から　<ruby>子<rt>こ</rt></ruby>どもに　<ruby>英語<rt>えいご</rt></ruby>を　______。",
        "options": [
          {
            "1": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えます"
          },
          {
            "2": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えました"
          },
          {
            "3": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えたんです"
          },
          {
            "4": "<ruby>教<rt>おし</rt></ruby>えています"
          }
        ],
        "answer": 4,
        "answer_text": "</rt></ruby>えています"
      },
      {
        "number": 49,
        "type": "moji",
        "question": "一か月に　<em>いっかい</em>、友だちと　会います。",
        "options": [
          {
            "1": "一度"
          },
          {
            "2": "一回"
          },
          {
            "3": "一会"
          },
          {
            "4": "一目"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "一回"
      },
      {
        "number": 50,
        "type": "goi",
        "question": "ここから　<ruby>駅<rt>えき</rt></ruby>まで　どのくらい　<ruby>時間<rt>じかん</rt></ruby>が　______か。",
        "options": [
          {
            "1": "かけます"
          },
          {
            "2": "かかります"
          },
          {
            "3": "あります"
          },
          {
            "4": "すぎます"
          }
        ],
        "answer": 2,
        "answer_text": "かかります"
      }
    ]
}